月入15萬中產家庭之苦

娥特前排出果6招，自己都講明無助壓抑樓價，有中產覺得全面被政府遺棄，的確係可悲事實。就算機會幾渺茫，都仲有幾千個減價新居屋、綠置居、首置上車盤，畀啲黎民百姓爭吓。娥特仲話考慮調整公私樓比例，又撥多幾幅地起資助房屋，出心出力安撫幾十萬申請人，可憐中產就焗買或租私樓，真係佛都有火。

話說有個無樓四口中產家庭，兩公婆係公務員月入15萬！15萬喎，好好洗喇？兩公婆仲好樸素，又唔買名牌無飲靚酒，儲埋儲埋肯定大把錢！咪住先~ 睇埋每個月條數點計先講：一家連工人租黃埔三房承惠2.5萬、工人水電煤買餸雜費1.5萬、仔女直資小學學費連文武興趣班加補習3萬、養架見得人七人車1萬、供教育基金連保險1萬、兩邊父母家用1.5萬、MPF 3千、暑假聖誕兩轉旅行拉勻1萬、扣晒免稅額交稅拉勻1.2萬，都唔好講小朋友唔舒服睇醫生果啲突發開支，兩公婆每月淨返2萬蚊零用，一人一萬，畀班唔生性下屬屈吓請食Tea唔見一千銀，真係赤到落骨罅。
「吓！2.5萬租層樓？供都供得到喇！」你又啱喎，佢住緊果隻黃埔3房而家賣緊千二萬啫，做一半按揭分三十年供，計埋管理費都係同租金打個和，但首先佢哋要有600萬首期，假設佢兩公婆每人只洗5千儲1萬，無咩突發嘢嘅話，過多幾十年就儲到600萬，有機會做業主喇~ yeah！不過到時都果頭近，仲買咩樓唧？買定棺材龕位罷喇！諗諗吓，扣埋啲基本開支，其實佢兩公婆做到隻屐咁，但每個月自己都得幾千蚊洗，分分鐘差過畢業兩年搵萬五蚊、痴住爸媽住嘅獨男。中產係搵得多但亦洗得大，有份落力促進經濟，但偏偏政策上一啲幫助都無，真係難怪佢哋含住一泡怨氣。

ON9仔咪形容E D

中產係搵得多但亦洗得大

講到去旅行食好野唔係佢自己咁
家陣有人揸住支槍迫佢地 ?

租3房要2萬5

工人水電煤買餸雜費1.5萬？

要租樓就唔係中產啦

每個月旅行平均一萬，一年十二萬，每年兩次即係6萬一次
都去得幾豪下

一日五百蚊好多？

過咁嘅生活仲想人幫你乜嘢?

不如咁講，錢既野搵得愈多就洗得愈多，永無盡頭嫁
但係月入15萬，好過好多人啦喎，咁你都儲唔到首期，自已大洗有咩好講？

所有嘢都係佢哋自己揀 無人迫佢哋㗎喎

直接供樓啦屌

唔好要工人唔好養車去少次旅行 唔好讀直資學校咪得 人地1萬5 都生存到 你15萬憑咩話辛苦

搵15萬都仲咁on9

話無首期嘛
dllm 公務員按揭想點都得啦

只可以講你未夠有錢去過咁嘅生活

屌佢老味佢就真係去少幾次旅行可以有首期啦

搵得多, 出黎自然要體面啲
洗費當然大

政府真係請on9

呢個先係鞭屍之首

【明報專訊】繼去年明益你「夢想成真」，為兩名讀者達成心願後，今年聖誕我們繼續送暖，為讀者陳先生一家實現聖誕願望：「15年來，幾乎從沒帶兒子外出食聖誕大餐，希望給兒子一個特別難忘的聖誕。」表面看來，陳家跟一般小康之家無異，卻又背負着多個不足為外人道的重擔，這是現時不少中產家庭的寫照。生活從來不易，總是一闊三大，尤其在佳節舉家外出食餐好，對不少家庭來說還是個付不起的夢想。明益你聯同The Mira酒店，為陳家於今年聖誕節送上免費自助晚餐，讓他們為2011年畫上圓滿的句號。
陳基棠先生任職銀行電腦部System Manager，太太是認證機構秘書，育有一名中四兒子，是不折不扣的小康之家，但背負着的生活重擔，往往讓陳先生慨嘆「錢總是不知所終」。兩人正供養三個老人家，由於兩人均在職，需請家傭照顧；又為兒子請來兩名補習老師，加上學習長笛及參加童軍活動，都是陳家重要支出。
但最大的負擔，莫過於供一層位於港島東的七百多呎自住單位，佔收入約三分之一，即使三口之家月入數萬元，七除八扣後還是所剩無幾，實在是啞子吃黃蓮。難怪精打細算的陳太表示，每年最多只能與兒子食自助餐一兩次，並選擇價錢較低廉的午餐時段，至於較平時貴幾成的聖誕大餐，對他們一家來說是過於奢侈的消費：「一家三口連車費，動輒數千。」
夾心中產「有苦說不清」
因此每年聖誕，陳家都與親友在家搞派對，親身下廚以減低開支。但兒子畢竟已15歲，陳生還是希望能讓他一嘗在聖誕樹和熱鬧的節日氣氛下，享受一頓豐富大餐，令兒子有個幸福難忘的回憶，於是便去信明益你參加「夢想成真」活動，寫上這個心願。
「知道獲選後，第一時間告訴兒子，他還不斷跟身邊朋友說今年聖誕要出尖沙嘴食buffet呢。」看着兒子首次坐在聖誕樹下，享受自助餐盛宴而展現出燦爛笑容，應該是陳生陳太今年最好的聖誕及新年禮物吧！

通常2萬3起
2萬5應該係裝修過

嘩,佢LIST OUT哂15萬月洗費出黎做乜?
洗唔洗搵人問下菜加讚月消費姆多貼出黎?
事實係上面有幾多係非必要開支呢?
既然佢要租好,食好,旅行好,子女洗費好放係第一位咪唔=一定買到樓囉

邊有人叫你買黃埔 將軍澳 唔得嘅

BTW 做到依個人工嘅公務員
無房津？笑話

月入15萬都無樓?

呢D人最大問題係唔識分邊樣輕邊樣重
佢D咩仔女讀書補習興趣班要用成3皮野
食飯又唔知點撚想食到1皮半
你係有心買樓,15萬簡直係完美起跑線
一D都唔識珍惜

仔女直資小學學費連文武興趣班加補習3萬 睇到依到我O左咀

當你學費5千,個仔要2萬幾蚊野? 笑死

之後1邊家用萬5? 減5K 1邊唔得,養車? 想上樓賣車套現,一個月又慳一皮

供教育基金都叫消費。。。儲錢咋喎

等睇日搵15萬之苦

唔識理財學人買樓

屌你要使既搵100萬都使得晒啦，on9

苦你老母

依家呢個時刻，家庭月入六萬至十幾萬個批打工仔先慘過撚

呢批打工仔，唔係做生意屈機屈返黎，打工打到呢個層次，一定有佢過人之處

老老實實，呢個層次既打工仔所承受既野一定比搵萬幾蚊既多

如果搵呢個數，所享有既生活水平對比搵萬幾蚊既冇分別，咁上層個批何苦要承受多咁多野?

搵得少個班，付出基本生活水平既洗費，然後有政府資助上樓

如樓上所講，上層打工仔應該cut多餘洗費，付出基本生活水平既洗費，然後自費上樓

2者都係付出一樣既生活水平洗費，一樣上樓，但一個有資助，另一個冇資助，但冇資助個個打工比另一個付出更多，咁付出多個個係咪自己攞黎賤?

絕對係，淨係應酬下每個月都一萬幾千走唔甩
同埋交際都係做野/發展人脈一部分，不過連登仔只會一句話on9

唔生仔咩問題都無哂

佢地搵得少, 都未去到個果 層次... 常然唔會明白

1200萬黃埔樓，原來租要2萬5

一定要買黃埔? 一定要買3房?

真係好撚樸素

仔女直資小學學費連文武興趣班加補習3萬
再每年帶個仔兩次旅行

出街返工見到90後慨嘆唔捱得

返到屋企再怒屌政府冇幫中產

我唔信係真嘅

所以話呢 呢個世界係幾咁唔公平

我老細搵緊一球幾近兩球一個月都話自己每個月洗一球左右
見佢個個星期唔係波子會就遊艇會 洗得緊係快

其實不難

ACO 俾我做3萬都殺，政府工冇得輸，岩晒我懶人

呢D就真係去少幾次旅行就買到樓啦!!!

好難有人會唔識洗錢

車旅行基金補習班都係額外野仲想點

咁辛苦既野 等我黎受啦

所以話你一係窮撚 一係中學雞 30 40歲連車都無你就知自己係咩階層

你老闆都膠膠地搵咁多緊係狂投資 唔知幾時會冇晒呢d 搵過百粒機會

大約6,7年前左右中學個英文阿sir有一次無啦啦同我地講係香港搵十幾萬個月係完全唔夠洗,之後講佢朋友屋企每月點洗錢法基本上就係同上面講的接近一模一樣

根本on9

連登仔大部分未有家室，你用你而家個生活方式套入人地月入15萬度梗係可以笑尻人。

即係好似你比個小學生自己有一萬蚊個月收入，已經可以做大爺。但事實到你有能力搵到一萬個時，跟本唔會夠洗。

仲見到有啲人驚訝租黃埔三房要$25000，我唔寫文條友寫錯定點，如果層樓值1200萬，無可能比你$25k租到囉，最少都三皮以上先叫合理。

香港家庭入息中位數都係2萬

上連登唔認真
咁on9都搵到150k真係人唔笑 狗都吠

笑撚死，所有人將自己個套放落去

你先膠 人地十幾個單位收緊租 又劏房又車位

搵幾十k都唔想養車，好麻煩
有時借老死啲車好過，畀下油錢就得

sor 大佬 咁冇野 咁話之佢鳩駛

咁都叫苦？
個作家係咪on9？

定係專登潤果個家庭？

正路既 工人都4千 電油火蠟水電煤樣樣錢 買餸肯係係一田 citisuper啲大型超市 再講究啲 晚晚食有機菜 日本直運生果 萬5蚊差唔多

當你有一千萬流動資金，
你會覺得自己好有錢；
當你有五千萬流動資金，
你會認為自己係富豪；
但當你有一億流動資金
你就會突然發現自己好窮

但佢地做公務員份津貼應該幾和味下

自己咁洗法怪得邊個，無病呻吟，公務員慣奶盡社會着數，唔駛同情佢地

港獨廢青都係咁
明明自己問題就下下推落政府度

呢點我同意你，佢地呢個rank兩公婆加埋應該有兩皮幾三皮住屋津貼，咁儲起晒佢，三年都夠一百多啲萬既

咁撚樣都叫樸素

屌你，公務員自己同子女睇病都免費，醫療何來負擔

首期都草唔到學人生仔女，仲要生兩件，試下減走仔女既開支成件事馬上簡單晒。

學費文武班慳番
旅行起碼減半
工人慳番
架車都可以忍多幾年有細路先買慳番
食野少三雙筷又慳一半
最重要係少三個人間屋租細d平d又慳唔少
保險教育基金再慳

係咁現實架喇，乜都唔犧牲想買樓去旅行享受天倫之樂？Sorry，係香港冇父幹唔得，大把家庭搵4-5萬照養大細路。

其實就算有小朋友所有開支都搵到位減，買架柒車頂到上到樓，唔好去咁多旅行......總之怨一定未到呢家人怨。

納稅出糧比佢仲富貴過我真係

屌你老母 咁撚大洗
仲想政府幫？
送層樓比你地好無？

仔冇得講 幾多都唔夠 你做老豆都會咁.....
其他就真係有問題

到有家室嘅時候就唔係咁講，連埋工人5個人，冇3房點住？水電煤d仆街仔同工人係唔會同你慳嘅，課外活動嗰d你生左你就明，做人老豆嘅個仔開到聲想學，比得起嘅我都想比佢學，返學已經禁辛苦，難得佢有興趣，比佢學好過同d on9 00後一樣日撚日對住部電話啦

旅行最少真係要一年一次，唔係話要點見識個世界，係屈係香港成年嘅話人都癲 錢揾返黎就係要黎洗嫁啦，冇錢學咩人結婚生仔，冇樓真係唔好諗結婚，貧賤夫妻百事哀

自己冇樓 但仔女讀直資
好心搞好個次序先啦 安好家先啦
依家走來話苦

兩公婆搵十五萬，然後你試下四大長老每人剩係俾5k做家用，佢地肯放過你d親戚都肯定俾說話你聽

然後養一架七人車全家四個人用，平時光車仔女老婆返工返學，放假公婆爺麻出入代步，每個月一皮唔過份

其實真係有呢啲人？ 月入5-6萬一邊租樓所以買唔到樓我信，但月入15萬都咁on9唔太信

咁撚慘 直頭要俾佢攞埋綜援添啦

搵幾多 就要洗返幾多咪完全係
rich dad poor dad 講既野囉

同意 食物銀行應該派野食比佢地

15萬都唔夠就真係on9
咁使錢法永遠都唔夠
佢消費係當自己已經有樓

連基本家庭財政都唔識分配
但就日日決定公家錢點使

所以睇下就算

佢地而家都唔細啦，之前大把機會上車
咪又係on 9 9 等樓市跌等到仔都大埋都未等到
而家黎怨政府

樸素到咁，真係撚線，叫人點生活。

搵萬幾個d餓死曬

有得揀梗係擺錢落asset而唔係liability 啦，佢地既困局係兩個人搵錢，但九個人（一家四口+四大長老+工人）開飯嘛，典型香港中產面對緊既問題
睇返佢地使費，佢地使喺自己身上既錢真係唔多，雖然無負債，但嘔唔出閒錢去增值，所以咪走唔出rat race

工人水電煤買餸雜費1.5萬好正常姐
工人 5000
水電煤上網電視etc 5000
買餸 5000

講到咁慘,, 我兩公婆月入4萬咪死得

現實就係咁
苦唔苦由你自己決定
由白手興家，當你25歲開始月入十萬資產零
自己計下數要儲幾耐錢先買到比較似樣既樓

喂中產wor，月入10萬wor，層樓細極都要八百o尺啦
就當層樓一千萬，你份人比較節儉，每個月儲八萬
你都係需要花費10年既時間先儲到相對既價值
你將20年前月入十萬既人既生活質素套用係依家緊係苦啦

班月入得個萬零蚊日日呻買唔到樓
成日俾到人以為人人都應該有能力買樓既錯覺
明明三餐都顧唔掂

15萬中産？綜援家庭都20萬一年噃！

理財觀念差到咁,連每月儲錢買樓都唔識,唔怪之得買唔到樓
又話自己生活樸素?係好多方面不必要地洗大錢,仲要一年去兩次旅行,劉鳴煒冇講錯喎,一年去少一兩次旅行就會買到樓

洗唔洗搵本簿罰抄啊
屌你老母家下得罪你啊，你無撚寫撚錯字既
如果係既我認文盲有咩所謂啊
屌你老母

開始有高月入既狗入黎咬人啦
依頭回覆果頭秒回

Sorry,如果同你嘈，就會中你計
你自己單機啦
燃樣

無野嫁，就算加多個零頭，月入百五萬
都係一樣會買唔到樓，唔係因為個收入既問題，個問題所在係佢地就算搵幾多就洗幾多，根本毫毛儲蓄概念

講到自己咁慘 辭職拎綜援囉

啫係咁
其實好多中產都好慳
岀入搭交通工具
飲飲食食同基層冇太大分別
又會去街市買平野
仔女讀津貼學校

舊制實報實銷
唔租屋買樓無得攞

應該唔撚係一畢業就一人7、8 萬呀嘛？？之前平果時唔撚買怪得邊個？
Between 無樓就買撚生仔又養車啦，租租的後裔想害死人咩

個概念唔係人工低
而係少左上流機會
冇左上流機會姐係改善唔到環境
買到樓都只係d陳年舊樓, 重慘過公屋

佢地唔生仔就解決到問題
冇能力就唔好學人生仔

佢地搵15萬就開始將自己定型係中產
咁中產算係一種生活階級
佢地每個月住既樓食既野買既野
其實已經係中產過緊中產生活
但係就冇資產咁解

依種惡性循環一直都存在架啦
上流人士當然希望少d人向上流動

一句講晒，要養四大長老就唔好學人生仔， 供養呢d 多多都唔夠洗

佢要咁洗錢咪由佢囉
不嬲都係買間細屋放租
睇下可唔可以換下換下換到間大ga返黎
如果唔係你揾百五萬咪又話要買間一億ga
又話政府唔顧有錢佬買屋

做公務員仲要請工人？朝9晚5喎，3人房租2萬5 租豪宅呀？一年仲要去2次旅行 奢侈到 養架見得人7人車點解唔請埋司機呀？

兩個政府工搵十五萬
岩岩入政府個位都唔低啦講真
計番樓價
果時單身儲錢一早上左樓 結婚樓換樓

專業人士唔一定識理財 新聞耐唔耐都有醫生律師講買唔起樓 個個都係又供車租屋保險家用

cut鳩左個仔d垃圾班
30000變5000
工人唔要 又多1萬
租平5000
旅行 一年去一次 一次用2萬
依到又8000

教育基金cut鳩埋佢

依到都6萬
2年都150萬 夠首期買細價樓

生左細路就想買架車方便仔女出入架啦，
早幾年我住深水埗 3百鬆d呎都12蚊租。

免費唔重要 ，排隊快重要d

係 2房 真係冇位請工人
我媽湊到1歲就唔幫我湊，叫我請工人，我掉左2櫃書1櫃玩具先執到間房出黎

利申 我好感激我媽，但係無地方真係好頭痕。

點解D無腦可以搵咁多

好慘有咁多物質享受

就算唔買樓去租都應該買落股票度啦
不過中產特性就係搵多洗多 最後同窮撚一樣得個吉

作大啲呀笨

如果係真，真係抵撚死啦你地

兩個加埋有15萬月薪
即係正常都做咗野冇廿年都十幾年喇

屌你早幾年你冇儲錢㗎？
搵15萬都唔識開源節流抵你死喇

一家四口去旅行 兩個小朋友仲細
點會同你搭廉航住豆潤咁大嘅酒店
仲要淨係可以聖誕新年呢啲旺季去 機票住宿都兩三萬起跳
6萬蚊一次差唔多啦

快啲去死啦咁

一家連工人租黃埔三房承惠2.5萬、工人水電煤買餸雜費1.5萬、仔女直資小學學費連文武興趣班加補習3萬、養架見得人七人車1萬、供教育基金連保險1萬、兩邊父母家用1.5萬、MPF 3千、暑假聖誕兩轉旅行拉勻1萬、扣晒免稅額交稅拉勻1.2萬

全撚部都關個仔事

辛撚苦咁讀飽書日捱夜捱捱個15萬家庭收入，去個旅行都要比人左屌右屌，只可以話佢地個開支唔岩係香港住

做得中產，600萬首期都拎唔到，算咩中產

同連登仔一樣
搵兩萬都要個個月洗5000去旅行
之後話咁先叫生活 旅行係必須品
有幾多洗幾多
轉個撚頭同你講冇錢 買唔起樓 香港冇得救

公務員2個夾埋15萬
每人成7.5萬喎
咁既位會冇房屋津貼？

細劉話去少次旅行就屌哂鬼
見到中產一年先去果兩次就叫人唔好去
連登仔把尺真係多功能，識變形咖

租3房要2萬5唔出奇
但想知點解工人水電煤買餸雜費要1.5萬

負擔幾時有講過係收費問題
從來都係人口過多，濫用醫療資源

好可憐, 蘋果係咪有個乜鳩送暖基金? 想幫幫佢

仔女出事你會同佢排幾個鐘公立？

個負擔係講緊醫院定自己先

主要係佢地儲唔到大型屋苑3房嘅首期，
租樓佢地實租得起。

二手樓市真係非常健康，槓桿極低（>1000萬，50％按揭）

得罪講句，做公務員做到今日月入七萬幾，唔通中間未結婚生小朋友個段時間唔可以儲錢？好明顯就係大洗開，返唔到轉頭啦

on撚79

有時候真係覺得香港搵多多錢都唔夠用咁
月月清

當你結左婚
你用錢買到和平，一定會搬出來住，唔通婆媳日嘈夜嘈嘈到命案先後悔？
生左個仔，你見一街都係蝗，你當然唔想佢第日同佢地一樣,想佢叻d就會投資係教育度
渣車，你返工都已經返到七勞八傷，想有架車出入方便d又唔想俾班細既睇唔起。
去旅行好似好奢侈，但你日日做野做到嘔都想去下旅行休息下。
去公立醫院？
我朋友個日急症見左醫生，等上病房就等左12個鐘，之後又發現d醫生係無醫德，唔睇guideline來醫，攪到朋友前後去左3間醫院，你有錢會唔會仲咁貪醫療福利？
有時係香港你多個錢係要來買番尊嚴同條命，無錢就睇運啦。

當累積資產 同 消費嘅先後次序倒轉左，
好難返轉頭。

事實上供書教學先係最貴，其他租樓工人果d，就算買樓黎供都係咁上下，買餸食飯慳極都係幾千蚊

你班連登仔成日話人窮人成仔正仆街，成個中學出國機會都無
好啦人地投放錢落仔女到，又話人戇鳩駛得大

大把人一年都揾唔到15萬，咁果d人係咪要自盡？

慣左租樓既，買樓買唔番咁大就情願繼續租，香港大把人係咁，唔係d貴價樓放租市場邊得咁好？
我上司搵7/8皮都係keep住租樓

唔係話要幫佢哋口，
老實講，以佢哋咁嘅收入，
啲人話去少次旅行，唔用車就喺返到啦，
但有冇諗過，月入十五萬家庭，
點解要同基層階層一樣要死省死底咁生活，
最終都係政府樓市政策嘅錯囉。
比著你哋，升職加人工，
兩萬，四萬，八萬，十幾萬，
每個level你哋點都唔會甘心停留剛畢業萬頭收入嘅時候嘛。
我見文章主角都係做返月入十幾萬階層嘅嘢啫，
又唔係每月換部波子渣，買LV袋。
都係嗰句，要怨就怨政府啦。

香港好撚戇鳩

公務員月入15萬....仲想點

連登真係多小朋友。。。
兩個人做野冇工人邊個嗅細路。。
而家直資閒閒地十萬學費一年好平常
三個人去暑假旅行去得一兩星期6 7萬可能夠去日本only...

當然篇文章都有好多問題，中級公務員冇可能冇housing，而且好多洗費都預大左，不過香港人，扮窮就緊，唔通我中左六合彩又周街講咩。

其實個重點係有仔女，要將最好既野比佢
如果兩個人，住細d無工人，有月有優質生活每月儲8-10皮都唔難

乜撚野娥特呀屌你老母

都未計車位租金, 不如申請綜援啦

都幾多，
通常覺得自己有一定收入，
住遠d細d舊d唔match 身份，
要有會所豪宅先可以叫朋友黎玩。
寧願租樓，租下租下變左優質租客。

不過高收入就無所謂，
唔係真係高果d就越租越遠越細，
所以有d人話窮先更加要買樓。

慘過住美國

唔識理財同搵得少生仔係兩樣野來
on9死埋一二面

你咁識不如講下如果你係佢地，點樣理財
唔好同我講都係住細d, cut車cut工人呢類垃圾point

做人唔識取捨俾你搵幾多都無用
咩都大洗,話無錢抵撚死

真心問讀一年書點洗36萬
只係香港直資中學

搵得十幾廿萬一個都唔買樓到底有幾戇鳩 搵得咁多間屋無1000呎都唔見得人啦

屋企人5年前買左層樓都升左成800萬 夠租樓班淡淡租一世

直資小學

見到咁多回覆屌鳩個細路啲興趣班同教育基金奢侈
再諗返起連登盛行既窮人生仔正仆街論
真係相映成趣

同阿梅媽情況一樣

公務員丫嗎， 係咁架拿

學費十萬
興趣班一堂600，當一星期兩堂*53=6萬5
課後補習班一個月5千 一年6萬
什費兩萬
校車兩萬
飯錢兩萬

淨番十萬真係唔知，但我都係覺得佢報大數

真喺可悲，仲租樓

自己大洗有咩好講

所以話人工同智商不嬲唔成正比

生左仔女，好多野唔輪到佢地想慳就慳

有仔女真係差唔多要呢個價啦，一家四口＋工人

佢生之前就預左,唔好生完話無錢駛
咩都唔想慳,就要受返佢所謂既[無錢駛]

其實3房月租25K唔算貴
新樓起碼要30K以上

洗得大關我撚事

除左窮
on9都唔應該生仔

咁叫苦

唔係屌 搵咁多錢都唔識量入為出？
大佬你又唔係無限金錢，總要有取捨架啦，揀得去旅行買手袋，係佢自己嘅選擇，可以揀嘅野已經比窮人多好多

有陣時人生就係咁，好多嘢都係選擇嘅結果，你當初揀左食好d、住好d、玩下車玩下錶嗰d，你依家就要受番個結果。2個仔女，每人月入70k到，應該係70尾80頭，當初大把機會上車，自己唔把握機會冇得怨。依家有仔女d錢唔到你唔比，買唔到就買唔到嫁啦，望就望d仔女第時出人頭地囉

所以禁多位後生仔，做人要量力而為，冇父䕃嘅唔該自己知自己事，儲下錢唔好禁大洗，個世界係禁唔公平嫁啦，你呢一刻追求生活水平，將來買唔起樓唔好怨，怨亦唔會有人可憐你，只會上報比人笑比人屌

識一家做紀律部隊中高層一家四口住政府千呎單位
同文中一樣高收入高支出有“得體”生活
到就退休先發現無樓無資產
“得體”生活無以為繼

又想供樓
又想quality of life..
呢種人永遠都唔會知足

講漏咗
當初老母勸佢地供返間超抵500呎3房
佢地睇唔起500呎當我地無到, 而家連400呎2房都供唔起

一定要住黃埔咩
15萬一個月買唔到樓真心冇可能

搵15 萬
但過緊搵25萬既生活

好撚中
上面啲咩要應酬要乜嗰啲, 只能夠話你反而係短視, 冇咁大個頭真係唔好戴咁大頂帽

點解唔可以？ 唔好講到有人揸槍迫佢地洗錢

解決問題既方法佢地一早已經有 係唔去做怪邊個

當你過呢種生活覺得好緊迫 好唔夠洗

只不過係你未有資格過呢種生活而唔係個環境做成你咁困難

面對現實好唔好 量入而出真係咁難？
既然你要活在當下 請你唔好諗未來
要諗未來 就請你付出一下
give and take

咁簡單都無人做？

有樓同無樓可以爭好遠
有樓既雖然係要供樓
但呢幾年樓價狂升
好多人都可以加按套錢出黎再投資
原本供落去既錢拎返出黎有凸
何況供樓支出低於租金升幅
只會越供越輕鬆 (之後加息就唔知)

有時見到呢d 都唔知認真定假膠

佢地啲仔女細個會以為自己老豆老母係高層, 好撚勁,
到佢地個仔出到黎做野, 發現原來自己老豆老母豪洗到連錢都儲唔到, 唔好話有樓

衰過喇沙2兄弟，樓都無得呃

你啱呀，
但未夠資格過呢種生活呢一句apply落十五萬月入嘅家庭會唔會過份咗？
喺全世界入面，
十五萬月入係好有錢嘅事嚟，
只係香港樓價變成咁先令人生活質素變差。
文章主角唔識解決問題係佢哋白癡，
但我始終覺得個問題係政府，社會嘅錯多過佢哋on9。

老老實實香港地搵15萬真係唔多亦唔夠

單身就好好使

有家庭有仔女當然唔夠

竟然咁多人圍埋討論個虛構人物
成篇文由頭到尾都冇任何資料証明到呢個家庭係真實存在
相又冇名又冇住址又冇
咁既文搵小學生都識寫啦

唔接受現實仲唔係on9

連中產都有打手出post幫拖

單身15萬又另一個層次
家庭15萬 每人7萬5唔係低但真係唔高
香港樓價太痴線啦

黃埔三房承惠2.5萬租17-20k
工人水電煤買餸雜費1.5萬
仔女直資小學學費連文武興趣班加補習3萬
養架見得人七人車1萬
供教育基金連保險1萬
兩邊父母家用1.5萬
MPF 3千
暑假聖誕兩轉旅行拉勻1萬零用儲
扣晒免稅額交稅拉勻1.2萬
都唔好講小朋友唔舒服睇醫生果啲突發開支
兩公婆每月淨返2萬蚊零用每人5000好喇
畀班唔生性下屬屈吓請食Tea唔見一千銀零用扣

慳埋都4-5萬

連登仔成日話窮人唔好生仔 宜家連月入15萬都唔生得

強制全民絕育吖笨

咁洗錢係得
但唔好話自己好樸素囉唔該

雖然似作文 不過相信的確有家庭係咁洗費 呢d通常係一出黎就搵好多 升又升得快 初頭單身/拍拖就唔洗計著搵幾多 到生埋仔女先發覺會用咁大舊數

將置業同生呢樣野倒轉

香港中學唔教理財，出嚟做野又唔去學，俾佢搵夠幾十萬一個月都唔會夠用

月入1.5萬應該生存唔到....

話明月入15萬就唔好用基層生活水準去批評人啦，以15萬月入中產生活黎講全球咁睇佢地都算折墜。

無錯有d野係正常人角度唔係必需，但人地搵咁多好可能細個生活已經唔錯，而家已經係嚴重質素下降咁解。

睇d留言就知係香港真係慘過食屎

個個屌個中產係唔應該過呢d生活

大佬月入15萬要過狗既生活

有幾多人可以月入15萬？

一家連工人租黃埔三房承惠2.5萬、工人水電煤買餸雜費1.5萬、仔女直資小學學費連文武興趣班加補習3萬、養架見得人七人車1萬、供教育基金連保險1萬、兩邊父母家用1.5萬、MPF 3千、暑假聖誕兩轉旅行拉勻1萬、扣晒免稅額交稅拉勻1.2萬，都唔好講小朋友唔舒服睇醫生果啲突發開支，兩公婆每月淨返2萬蚊零用，一人一萬，畀班唔生性下屬屈吓請食Tea唔見一千銀，真係赤到落骨罅。

代入佢地身份考慮
因為窮人以上開支可以全部唔需要
黃色開支可減 紅色無必需
都養車點解唔租遠D 租金平間屋又可以大D
無話為小朋友好就一定要直資小學 傳統名校唔好？
興趣班唔需要多，一兩樣夠曬
基金保險可有可無 有閒錢先做
家用比1.5萬
旅行點解要一年去兩次 嫌錢多囉

知咩事啦 完全可以節省4-6萬
有意買樓自然好快儲到
自己唔識管理財務 俾夠30萬你都唔夠洗

笑撚左，有人揸住支鎗迫你請工人，去旅行，養車？

月入15萬都要寫到好痛苦
編輯有咩目的？
諷刺呢兩公婆智障定係增加社會負面情緒

遊艇都供不起係幾慘

學咩學到每個月3萬

雜費扣5k,唔撚去旅行10k，唔撚養車又10k，廢老如果有後生有儲儲，洗撚要你果15k咩，扣剩10k當心意姐係慳10k,當你個個月都被班靚屈請食野扣5k,你一家都剩40k一個月。btw,乜家下d公務員冇housing咩？

月入十五萬，仲要全家八個人傾盡全力死慳死抵先有機會買到樓
連登仔唔屌政府唔屌地產商，反而屌嗰兩公婆大使唔識理財

師兄心水清

差不多喇真係

最應該學理財 唔好學佢老豆老母咁

所以話香港公墓園大部分都係弱智

佢咁洗錢法，收入再多都買唔到樓。

好多人搵佢3分1左右收入都買左樓。

真心戇鳩

個個都話cut小朋友學費興趣班
用下腦啦
月入15萬有能力俾小朋友讀好啲嘅學校都唔得？
如果係學樂器 學費可以上到好貴
係咪同小朋友講
「老豆老母要買樓啊 你轉去讀官小 興趣班同補習全部cut啦」
睇下小朋友會唔會俾人笑

叫人住遠啲又係on9
人哋小朋友喺九龍讀書嘅話
搬入大西北嗰啲點返學
油錢都喺返到啦

連登真係多小朋友
用父母嘅角度諗下都知
有能力一定嘗試俾小朋友最好嘅嘢
你哋窮人家庭出生唔明㗎喇

所以佢地唔好問點解買唔到樓，
因為佢地將累積資產同消費嘅次序倒轉晒。

其實連登仔都可能諗多左，依類人有錢都唔一定會買樓而偏好租樓多d，因為可以定期換環境， 又唔洗煩維修，租貴樓同買平樓，佢地會傾向前者。

根本d連登仔淨係識仇富
拿 根據上面d回覆得出黎既結果

租黃埔三房 ? 洗撚租咩 住返2老屋企 1蚊都唔撚洗比
工人水電煤買餸雜費 ? 洗撚晒錢咩 叫2老做家務啦
仔女興趣班補費學費 ? 洗撚咩 讀返官中 再用多2k 買部手機比小朋友做娛樂
養架七人車? 洗撚咩 行路啦
供保險 ? 洗撚咩 連登仔都無買架啦
兩邊父母家用 ? 洗撚咩 連登仔做開仆街仔
暑假聖誕兩轉旅行? 洗撚咩 連登仔梗係入長洲當旅行啦

用返第一頁個回覆 : 「家陣有人揸住支槍迫佢地 ?」

咁每個月又多返10萬 個10萬有咩做 ?
梗係拎去投資啦 錢滾錢 又買到樓啦 (至於點投資就要問上面既巴打啦 我真係唔識)
不過買樓唔可以買市區 一定係買新界樓 如果唔係又會比人話 「一定要買市區 ?」
過億身家其實唔難 佢地做唔到只可以話佢地on9

btw
我唔係幫中產 只係有能力既點解唔可以過好d
唔通仲要餐餐食m記 ? 仔囡想學野都唔得 ?
又話窮人唔好生仔 依家將最好既野比小朋友又話晒錢
點解唔怪得政府 ? 樓價高 唔屌得 ? 政府唔可以補貼下學費補習班 ? 下下一定係鬥慘 ?
我唯一覺得佢地2個on9既係點解做左咁多年野都無買樓

仲有 蘋果新聞又成功撚到一堆無獨立思考既連登仔了

利申 住公屋既死窮撚

過咪過囉
苦乜鳩呀

好多高薪人士唔識理財，

Btw，正所謂崩口人忌崩口碗，月入15萬係連普羅大眾面前呻窮，難免激起大家情緒。

閣下屋企開迷你bitcoin礦場同日日浸浴?

黃埔三房承惠2.5萬

工人最低 4000/30 = $110
水: $5
電: 1000/30 = $30
煤: 唔識，當 $10

以上 = $150
$350 買飯餸5個人 3 餐喎
早餐 ~ $50
午 ~ $150
晚 ~ $150

當你電每月只需 $600
你每日都只係多 $13-14 洗

我就唔知閣下屋企有幾多人，如果真係有五個人一日淨係洗＄500我就覺得佢哋好叻

唔係人人屋企用煤氣 同埋除左夏天一個月點用成千蚊電再每日用十蚊煤再者明知大洗就無必要供仔女去直資學校啦

你唔用煤氣電咪又用多咗🤷‍♂️

Child登有幾多人真係有頭家
咪又係問老豆老母拎
你地憑咩 judge 人

你知唔知唔係夏天既話幾難先用成30蚊電一日

幾難唔知，我屋企夏天個個月都千幾蚊電費

香港有你依d智障真係慘過食屎

依家講緊你月入15萬，你唔投資唔儲蓄甚至樓都唔撚買

之後洗撚曬佢然後同人講儲唔到錢呀

有咩撚野好怨?

見到個堆懶係理性on9真係好好笑
搵15萬唔投資唔儲蓄唔買樓然後儲唔到錢真係好慘

食清淡啲嘅fd

食得招積
住得舒適

冬天要開暖爐同熱風機

所以其實差唔多

秋就當然平啲，但拉上補下其實每月八九百差唔多

暑假聖誕兩轉旅行拉勻1萬
去一次旅行要6萬

洗鬼開暖爐咩

各有所需啦下

暖爐都唔開得?

我都覺得文中 有D位係大洗,不過有D 部分 如果月入15萬好基本姐

笑撚咗
要俾小朋友好唔係問題
但俾完就唔好呻貴
因為呢個開支係可以永遠無止境
永遠都可以更加好
月入30萬真係可以每個月投5萬 10萬俾小朋友
全部私補 去咩興趣班
有錢就係可以令小朋友有更好既資源
咁仲想要求咩？窮人小朋友讀資助無興趣班架

香港地啊大佬
如果住大埔開車落九龍知唔知幾耐
係咪一定要起身落樓就係學校先

都係嗰句
好多嘢唔係必然
你重視 就係你選擇既
人地5萬10萬蚊可以買到樓
小朋友一樣可以健康成長
你做唔到 呻每個月得一萬蚊儲或零用
就唔好怪社會 一切係自己選擇既

利申：屋企有三個物業以上
從來無怪父母俾我讀資助

最撚好笑係 依家過住咁好既生活
有樓有車 又俾到好資源小朋友同父母
自己仲要有零用

然後呻開支大 儲唔到錢
政府唔幫中產

所以話人既貪念係無限

理財問題

屌 小學生就返學做功課 上咩連登

有人用槍指嚇佢使咁多嘅
自己揀就真係咪呻

咪係，5個人住，2萬5租係好正常，已經係普通單位唔係豪果d。我住緊果度三十幾年樓300呎又爛又舊都萬五蚊租啦。
工人幾千，水電煤幾千，食又幾千，加埋萬五有幾奇？

屌你老母貪得無厭

佢哋咁洗法 月入30萬又會話要過月入30萬的生活 最後都係一毫子都儲唔到

車樓就必須既 4大長老都無得走架喇
日常洗費 旅行 興趣班 真係多左啲

兩個point 33 加埋, 都差唔多13萬

唔覺基本，真係好大洗

我屋企月入高過15萬

無租屋
無養車
無工人

佢個仔3萬文武班再加1萬教育基金total 4萬一個月

已經頂左我1年大學學費
我未讀過直資學校

我唔係唔洗錢個d人
今年我去左6次旅行 洗左唔夠3萬
係佢一半再一半

係有d位可以慳d
不過好多連登仔連擔起頭家都未知係點
就一味套自己果套落人地度
真係

一家4口連工人 3房係最低消費
比你住得遠dd個租都過兩萬啦
仔女教育同旅行可以慳dd
但其實而家香港教育風氣
你果d補習錢只係想佢跟得上其他小朋友
都唔係求d咩贏在起跑線
旅行又話當係咩生活體驗
所以最多當佢慳一半 一定唔可能cut晒

而且最大問題係
而家買3房個價位 基本上起碼要4成首期
當你8球買到個遠d又舊d既三房
比你超勁每個月儲到5 6皮又點
你起碼都要儲5 6年先夠首期連雜費（仲要其實未必5 6年前已經搵咁多...而且仲要求神拜佛d樓價唔升）
但首先你全家要過同居屋公屋家庭一樣既生活
但你搵多人地咁多 份工梗係包埋執屎受氣
屌你野又我做晒 屎又我食晒 而家要我同你班輕輕鬆鬆逗兩三皮既人過一樣既生活
梗係怨氣大啦

或者咁睇
香港得窮人同有錢人先可以生仔
中產生仔 一係變窮人 一係人都癲

唔明咩全家要過居屋同公屋生活？

居屋公屋家庭既生活
即係想豪d嘆d或者投資多d落小朋友度都唔捨得
雖然現實可能有d居屋公屋家庭生活得仲豪過d中產樓奴

所以之前有調查指
最快樂既一群，收入係五至六萬
之後越多月入既人
係越來越唔快樂

係都要買樓嘅,識唔撚識瞓街儲首期或者住返你父母間屋

通州街歡迎你

3萬家用

仲有可以做麥難民

點解唔諗下係搵皮幾野既人充緊大頭鬼

全民佔領老麥

仔女直資小學學費連文武興趣班加補習3萬
養架見得人七人車1萬
供教育基金連保險1萬

呢3樣完全可以平D或者唔用既

住市區養車,起碼有六七千去左泊車

香港人置業困難原因之一: 唔夠團結

I know that feel bro
我都係相同個案
兩房，小朋友同工人一間房

租樓叫做垃圾

全民佔領 海富老麥
物資將會 全面進場

屋企搵得佢一半都有幾間

為左見得人，維持中產呢個形象

一家連工人租黃埔三房承惠2.5萬
> 搬去將軍澳日出康城三房唔駛二萬（慳五千）

工人水電煤買餸雜費1.5萬
> 全家帶飯唔出街食（慳五千）

仔女直資小學學費連文武興趣班加補習3萬
> 唔知學乜柒咁貴，當你呢啲唔慳得

養架見得人七人車1萬
> 又要話冇錢駛咁學咩人養車仲要強調見得人（慳1萬）

供教育基金連保險1萬
> on9仔先會買呢啲基金，同埋呢啲係儲錢唔係消費（一萬唔計）

兩邊父母家用1.5萬
MPF 3千

暑假聖誕兩轉旅行拉勻1萬
>冇錢就咪撚去旅行啦仲要12萬咁豪（慳一萬）

扣晒免稅額交稅拉勻1.2萬，
> 屌你老母吹到咁大，去稅局網頁計一計兩個夾埋交九萬幾，除返開一個月先八千幾（慳4千）

都唔好講小朋友唔舒服睇醫生果啲突發開支
> 公務員有得睇公立快隊架屌你老母

兩公婆每月淨返2萬蚊零用
兩條友唔係要威要享受一個月應該儲到六萬幾！！

又係呢D分化香港人既新聞

家庭收入15萬, 係咪真係文中講到咁痛苦, 我諗當時人心諗

係比D家庭收入1.5萬既人屌鬼, 再加深香港人既矛盾

其實冇咩好爭拗
香港樓市係戇鳩，但係佢兩個都係戇鳩
上面巴打咁講你願意俾得你嘅小朋友你就唔好怨

阿爸阿媽得一層已供斷嘅樓自住
阿爸阿媽而家60歲後都keep住做野
直到呢兩年我同佢地傾計先知原來十幾年前佢地其實有錢買多層
不過知我讀書廢就算濕鳩野雞大學都照俾我去讀
如果唔係一早就已經退哂休

其實身邊都有好多呢類人，出來做野做銀行搵5-6萬
結完婚又唔想同奶奶一齊住就搬出來租樓
租樓係咁俾人加租就開始想買樓
又買rolex又玩車又買名牌
講到係威係勢又話隻錶升左幾萬
之後話想買樓但又冇錢
又睇唔順眼人地買左樓之後樓價係咁升
問人地有樓係咪好威

姐係唔係唔俾你屌地產霸權同香港樓市政策戇鳩
但總有班傻西又想有生活態度又唔想儲錢就可以有層樓

好彩早期買落好多層樓

我屋企高佢成十幾倍TIM

教育基金同文武班我都覺得廢
養車見仁見智住邊啦

但工人 同租屋好正常姐
一係租屋一係買,就算買都要供 都差唔多,佢唔係又供又買

你去左6次 3萬窮遊梗得
唔通佢一家4口 旅行住膠囊酒店咩?

工人真係可要可不要
文武班一定係可以cut一部份

其實唔係窮遊 都係住酒店 坐cx
有住過5星 別墅等
平只係因為我精打細算姐

你老母閪屋都無間
最好?老左又要俾家用佢租屋

你3萬係幾多個人先

咩都大洗又要話無錢

工人點樣唔要,兩個返工點湊仔

唔好再拎咩 以前公屋冇人管個套
獨留兒童在家都唔得啦

你話6次3萬 即係一次5千,計埋機票酒店 食野
我諗除左台灣黎講都幾窮遊嘛?

文中 就12萬 /兩次/4 ,萬5一次 講真 唔算話好豪姐

台灣*2 泰國 越南 韓國 青島 海南
原來係7次
我d機票用miles出 有時又賣埋機票比同行fd

其實3萬都計多左
但我旅行唔多買野 好多野都香港平d

其實比得每邊1.5萬 幫手照顧細路都好應該姐

而且有車 點解唔可以住遠少少 平返d

你3萬 個7次 唔係旺季嘛?
佢講緊暑假 聖誕,真心萬5唔係話好離譜

車個度我就好同意
如果住黃埔養乜9車,我就唔信佢返工揸車
咁不如假日坐的士

你啲旅行完全無可比性

你一個人可以使3萬
唔代表4個人去旅行就咁*4就得

再者你都識講用miles 黎換
學生放得假既時間你用到miles 黎換應該係神級運氣

啲作大嘅開支叫人點睇落去呀！

食得招積，住得舒適，咁咪使大咗儲唔到錢囉，又唔係個個月比人老笠，啲享受無份用嘅！？

兩個level 33會員加埋，都差唔多控制世界

工人？no
旅行 ？no

補習費 ？ 自己唔識讀書架

兩個返工冇人湊 點唔請工人
長期叫阿公阿婆睇住

你講個case係兩公婆要有生活態度，而家討論緊既係一家四口有老有嫩有工人喎
其實成篇文列出嚟既使費都好factual，睇返十五萬嗰兩公婆，邊到見到佢係豪使揮霍？好多巴打都講佢地既使費算係合理
只係連登仔唔知米貴唔信啫

其實我唔知呢個係真實故事定老吹啦
佢地做左幾年野，果陣人工有幾多你又唔知我又唔知，好難做任何假設
只係我唔相信係呢幾年先人工大躍升咁解姐
買樓本身已經唔係一件一朝一夕嘅事
大家有眼睇樓市呢幾年爆升得幾咁快
你生仔前唔夠積蓄俾首期，你生仔後都更加難儲到錢
根本呢d野生仔之前就要plan定
而唔係而家後知後覺走出來呻

唔洗理故事 真假
事實係有呢D家庭,前面都有人講 見過呢種家庭

你講緊 你識既朋友有生活態度 買下名牌
話埋呢個例子都係有生活態度而戇鳩

講真 除左養車 ,基金,好多興趣班我覺得係幾ON9之外
佢地做錯左咩?
又冇買名牌,又唔係歐洲十日遊要洗十萬,又唔係日日食幾舊水自助餐

係咪要第日食生命面包當晚餐 ,行路返工買唔起樓先可以呻呢

你漏左句: 蠢人生仔正狗閪
人地唔係話佢窮, 係話佢蠢

佢地係蠢，但層主點睇都係講緊佢地窮啊嘛 睇真d先啦

根本就曲線曬命

咁機會成本就係咁架啦
唔係話唔俾你呻,不過明知生仔醫療費用供書教育興趣班樣樣都係錢
咁佢又要選擇生仔但又想置業
佢舊錢係得咁多，除非你識生錢姐
不過我諗至少呢條數好多人都識得計先囉

老婆買老公租

住劏房，省皮半
Cut工人，五千
Cut家用，三皮
唔去旅行改去離島郊野又一皮
唔買車又一皮
入返官校唔上濕鳩班又三皮
一個月儲十萬半年唔到夠上樓
之後可以以租代供，再用另一個買多層

愈講愈誇張
咁即係 月入15萬 係香港唔應該 幻想 生仔同時置業?
人口top 5% 收入都唔可以買樓+生仔,我諗得香港先至係咁
香港等仆街都得,出生率低到冇得低都似

當乜9興趣班 唔好買車 儲到5萬一個月,一年都係60萬
幾時先儲到首期600萬,重未計樓價升

我唔否認佢有d開支係無謂
但唔計出黎佢都買唔到

儲三四個月夠上車啦

1定係添啦 , 政府逼害你 , 應該要送層樓比佢地

講到啱啱出黎做野由零開始咁
幾廿歲人一啲積儲都冇咩
係既話都幾失敗

其實果兩公婆幾大?
香港地要生仔,冇父幹,冇樓,正常都係要買到樓先得,計落35-40生就岩晒啦

佢地做政府工,過pt34已經係高級, starting坐底2萬幾3萬,升1級先去到5,6萬

咁佢地搵2萬幾3萬係N年前既事,咁佢地果陣D錢洗晒去邊呢 依個問題值得研究

N年前咁既收入買得起樓有突啦
一係大駛一係貪政府工租屋津貼

當笑話睇啦，有咁既月入會唔會唔識理財
咁多5-600萬上車盤，買黎放租，慢慢換大屋係唔係唔識？

雖然月入15萬 但唔使一下就買千2萬既樓掛

六百萬首期，濕濕碎

Fake

中產

On9
唔通搵10萬又供緊樓果d又慘過狗？
根本自己唔識分配財富
充大頭鬼，多撚餘

3房都八百呎
而家三百呎市區樓都講緊萬幾
半島豪庭嗰啲都差唔多價位

電可能夏天要四千幾
工人六千幾？ 當佢電費平均二千加買餸都差唔多

成家去喎
又可能去日本 美歐 咁六萬就算平

沒錢又一年去12萬旅行

首期600萬

一百萬都可以唔夠用

之前有統計
月入五六萬既人係最開心
因為搵五六萬既人
係過緊普通人既生活
即係搭巴士，食茶記
佢地係基層人口既 top

但月入十五萬既人
就係中產人口既 底層
渣靚車，請工人，仔女讀名校
所以梗係唔開心

用三萬一月子女就成才？香港大把奧巴馬了

佢地係中收入低資產人士

單身搵五六萬一個月都係基層
咁香港地9成打工仔都係乞兒

如果分三類
富豪(幾億身家)
中產(月入百萬，幾層樓收租)
基層(月入十萬以下)

咁搵五六萬真係基層 wo
只不過係基層既 top level
最開心既一群

忘記左連登仔FG就有50K一個月

咩統計？source

你的薪金如何，你的快樂也必如何？美國普渡大學（Purdue University）心理科學系研究員Andrew Jebb領導一項民調，訪問了全球170萬人，計算出各地「最快樂年薪水平」，東亞地區（包括香港）的最快樂年薪是11萬美元（即約85.8萬港元，平均月薪約7.2萬港元），但能賺取上述薪金的港人少之又少。

不少社會上專業人士都認爲工作滿足感比薪金更重要，有立法會議員坦言，不能用薪金衡量快樂與否，服務市民更開心；也有議員嘆言，工作需投入大量時間及承受壓力，也令快樂指數下降。

【人工7.2萬】立法會議員稱快樂非錢可衡量：月入5萬都好多人想做

社會新聞

撰文：勞敏儀
2018-03-07 20:38
最後更新日期：2018-03-07 20:38
你的薪金如何，你的快樂也必如何？美國普渡大學（Purdue University）心理科學系研究員Andrew Jebb領導一項民調，訪問了全球170萬人，計算出各地「最快樂年薪水平」，東亞地區（包括香港）的最快樂年薪是11萬美元（即約85.8萬港元，平均月薪約7.2萬港元），但能賺取上述薪金的港人少之又少。

不少社會上專業人士都認爲工作滿足感比薪金更重要，有立法會議員坦言，不能用薪金衡量快樂與否，服務市民更開心；也有議員嘆言，工作需投入大量時間及承受壓力，也令快樂指數下降。

月薪達到7.2萬元水平的打工仔，料主要集中在中環。（資料圖片）
月薪達到7.2萬元水平的打工仔，料主要集中在中環。（資料圖片）

港少於23萬人年薪達最快樂水平

根據民調結果顯示，全球最快樂年薪是9.5萬美元（約74.1萬港元，即平均每月約6.1萬港元），但世界各地的情況都不一樣，香港位於東亞地區，最快樂年薪是11萬美元，即約85.8萬港元，即月薪約7.2萬港元。根據2016年中期人口統計數據，每月主要職業收入達到6萬元或以上的工作人口約23萬，佔整體工作人口6.2%。

若以主要職業劃分，最多工作者月薪達到6萬元或以上的職業是經理及行政人員，其次是專業人員；若以行業劃分，最多工作者月薪達到6萬元或以上的行業是「公共行政、教育、人類醫療保健及社工活動」、其次是「地產、專業及商用服務業」。

中學校長：個人滿足感比金錢更重要

不少月薪達7.2萬是專業人士，以教育行業為例，根據官立、資助學校教師薪級表，首席學位教師、二級校長及一級校長的月薪均超過7.2萬元，一級校長現行薪酬介乎107,870元至124,280元。月入超過11萬元的中學陳校長表示，不少港人因金錢問題承受不少生活壓力，但認爲能滿足基本生活需要，帶來安穩生活，提升生活質素最重要。他指，該薪金令其有一定經濟能力，支付孩子上興趣班的費用，例如在游泳上取得成就，但心靈上的快樂也同樣重要，除了家庭健康外，快樂也來自個人能力獲得社會及身邊人認同。他又指，金錢多少很主觀，認識有人月入8、9萬都經常「黑口黑面」，埋怨工作辛苦，付出沒有回報等，故認爲個人滿足感比金錢更重要。

有月入超過15萬的專科醫生表示，過去有調查指，人工越高，健康指數普遍較高，但承受的工作責任也隨之增加，認爲快樂可來自工作滿足感、對社會有貢獻，以及工作生活平衡。

咁應該要買咩樓,幾錢3房你講下,又係大西北 日日要個仔坐粒幾鐘 車返工返學咁?

講少d廢話la
咩都要貴,
首期又要600萬, 到你所謂儲到又升過咪又係食屎

咩都要貴d咪高不成低不就好似對on9父婦租屋.
正柒頭

食平d又唔得,買平d又唔得,變月光族
老左無錢拎綜援呀

本身已經有理財問題,仲叫佢買咁撚柒貴

依家拎黎比較係黃埔花園,我諗都好正常中產選擇
定幾時黃埔花園都係豪宅黎 好Q貴選擇

唔知你痴邊條筋係度發癲 屌人上身
幾時講食平D 唔得?
文中討論佢係住呢間 唔討論呢間 討論邊間?

貴係因為政策做唔到按揭所以貴 (過千萬都唔貴,連登仔無撚敵 )
有600萬又有車,不如full pay一層村屋好過啦

15000-工人4200=10800
10800/30x4=90
姐係未計水電煤
每人每日3餐加埋都係洗90蚊
點樣一田 有機 直運

貴我意思係 比較其他樓
唔係話過千萬碎料

講返黃埔花園唔係中產代表 咁應該要咩樓？
佢買唔起係佢冇儲錢on9 但唔拎呢類樓比較 咁拎咩
長期拎天水圍去比？

配套上黃埔的確未係豪宅,但真係已經好貴
冇計鬼叫市區樓,位置好少少的話仲要無敵海景,都真係豪豪地

都要睇返中產點定義
係要有一千萬資產?
定係交緊幾萬蚊稅就已經中產先?

俾唔起咁多首期 = 買唔起
就算係無可奈何都要歸咎於政策真係咁on9,唔的起心肝儲一舊錢係註定求世都唔會買到樓

過千萬樓中產買唔起一d都唔出奇

香港大把家庭收入得皮幾兩皮
收入多咗換黎既係提升生活質素
將啲錢用咗落生活質素到就唔好話存唔到錢好慘

兩公婆搵十五萬做普通人係好好駛，
但兩公婆搵十五萬要做上等人就自己搵自己笨

即係好似一個學業成積中上既學生
去雞校可以屈機打橫行，訓喺度都考第一
但去傳統名校就極辛苦先追得上進度，追得上同學既程度

個個都人望高處 ga la
但有邊個識得為自己既能力定位
唔好高鶩遠呢
安安份份喺雞校屈機不知幾開心
條路自己揀，邊有得怨

係連登，真係要住劏房先叫唔大洗。
有2個細路，根本租，工人，2面屋企家用，水電煤食飯就點都cut唔到。
最多咪屌下佢養車囉。
唔好再搵以前比，以前做看更清潔都買到樓，以前窮人都入到名校。宜家香港，已經唔係講緊豪，要正常生活就係貴。

我想問我朋友 佢住居屋 大單位 大陸2層一線樓 家族生意 算中產？

大陸西攞綜援完勝
工都唔使返

算有錢

公務員都要應酬同人脈?
做乜都有得出公數, 你睇班"官"幾肥雞就知

咁講真
有得必有失
你又要生活好, 又要仔女好, 又要買到樓?
得, 你揾多個零咪可能得
咁15萬係做唔哂你想做既野嘛....
咪自己揀囉
你揀左仔女讀直資, 家住大型屋苑, 旅行要去6萬一次既
咁就揀唔到買黃埔架啦....
揾萬5蚊乜都俾哂你好唔好?

100% agree
做人最緊要知自己咩位置, 量力而為, 唔好怨天尤人

咁慘呀，快撚啲死撚咗佢啦，阻撚住哂

中產除左睇收入，定義包括有一定學歷/專業技能，商人不算

咁商人算咩野

兩公婆弱智
個筆者又跟住弱智

乜撚都要最好
仲要成撚日去旅行

老老實實
15萬兩條友減哂啲非必要開支
都好易儲到啦

大劉都唔算中產

商人其實層次唔同 人面都唔同

做得中高層公務員，即係下面有team人跟你搵食，而上面又有老細同老老細
平時請下食tea篇文提過，另外聖誕party/開工利是/老細嫁女/條𡃁結婚/同事屋企白事etc間唔中就一單
就算放lunch同grade隔離team同事搵你食飯收風/你有求於人斷估唔會去食大家樂掛？

返到屋企過時過節同親戚食飯，帶埋老婆同兩件化骨龍（去飲仲大鑊），全檯人你最高人工，你找唔找數好？
以上講既已經係最基本，莫非全部一句「我要儲錢買樓，不了」就得？

唔通有車有樓有父幹又話你知咩 只係睇唔過眼啲月入過10萬既人話自己唔夠洗 跟本識分配就無事 價值觀問題